\section{ФУНКЦИОНАЛЬНОЕ ПРОЕКТИРОВАНИЕ}
\label{sec:func}

Рассмотрим в деталях функциональные части системы: для этого произведем детальный анализ компонентов, модулей, составляющих их классов и отдельных методов, реализующих логику программы.

Структурно система подразделяется на ряд модулей (в соответствии с их назначением), объединенных под общим модулем с названием \texttt{Present-ly} (Рабочее название проекта). Дальнейшее разделение ведется по следующим модулям:
\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
\item{Модуль с ключевыми абстракциями и моделями данных приложения - \texttt{Presently.Core};}
\item{Модуль, содержащий логику по отображению аппаратно-ускоренной графики и полотна (canvas) презентации - \texttt{Presently.Rendering};}
\item{Модуль управления пользовательским интерфейсом \texttt{Presently.UI}, содержащий абстракции типа ViewModel и реализующий управление состоянием интерфейса;}
\item{Модуль \texttt{Presently.Persistance}, реализующий управление медиаресурсами системы, отвечющий за их предварительное кеширование и сохранение в файловой системе пользователя;}
\end{enumerate}

\subsection{Процесс инициализации приложения}
\label{sec:func:init}

В рамках приложения существует ряд отстоящих от модулей подсистем, реализующих первоначальный запуск системы и инициализацию фабрик/сервисов/статических классов-помощников. Данная логика реализована в startup-файле под названием \texttt{index.js}. Помимо вышеперечисленного, файл содержит инициализационную логику фреймворка Electron, использующегося для отображения пользовательского интерфейса и по своей сути является точкой входа в приложение. Процесс инициализации приложения изображен на рисунке \ref{fig:func:app_init}.

Процесс запуска приложения начинается с вызова его npm-модуля -- точки входа \texttt{index.js}. Далее посредством инструкций \texttt{requre} загружаются json файлы с конфигурацией системы, файлы локализации и необходимые для первоначальной инициализации модули. Стратовый модуль создает экземпляр \texttt{BrowserWindow}, добавляет обработку стандартных событий (закрытие окна, окончание загрузки приложения и прочие) и, окончив всю предварительную инициализацию, загружает и отображает файл \texttt{index.html} (сформированный из jade шаблона index.jade), после чего работа приложения организуется как работа одностраничного веб-приложения, реализованного с помощью MVVM-фреймворка knockout.

\begin{figure}[ht]
\centering
  \includegraphics[scale=0.80]{app_init.png}
  \caption{Процесс инициализации приложения}
  \label{fig:func:app_init}
\end{figure}

Точкой входа в бизнес-логику приложения является скрипт App.ts (листинг представлен в приложении А), находящийся вне класса в общем модуле \texttt{Presently}. Вход в данный скрипт происходит сразу после окончания инициализации всех статически-объяв-ленных в TypeScript данных. По вызову события \texttt{documentready}, которое генерируется Electron производится инициализация следующих подсистем (в описанном порядке):
\begin{itemize}
\item{Подсистема \texttt{LocaleManager} из модуля \texttt{Presently.UI}}
\item{Подсистема \texttt{CanvasRenderer} из модуля \texttt{Presently.Render-ing}}
\item{Экземпляр \texttt{AppViewModel} -- модели отображения состояния приложения.}
\end{itemize}

Последним шагом в инициализации приложения в целом будет применение модели отображения к загруженому DOM-дереву документа. После окончания данного процесса, работа системы становится асинхронной и отследить порядок инициализации различных компонентов становится невозможно, однако в этом нет нужды. Детали работы остальных компонентов системы и взаимодействие их с другими модулями будет описано в дальнейших секциях данного раздела.

\subsection{Модуль UI}
\label{sec:func:ui}

Модуль объединяющий в себе все элементы и компоненты программы для  реализации пользовательского интерфейса. Для его полнооценного функционирования в данном проекте  используется Knockout.js. KnockoutJS представляет собой библиотеку на языке JavaScript, которая реализует паттерн MVVM (Model - View - ViewModel), который рассмотрен более подробно в разделе \ref{sec:domain}. Основная концепция библиотеки заключается в том, что библиотека позволяет автоматически отслеживать изменения в интерфейсе и в соответствии с изменениями в элементах интерфейса синхронизировать используемый источник данных.

\subsubsection{Класс-перечисление AppMode}
\label{sec:func:ui:appmode}

Класс-контейнер, содержащий в себе константы, описывающие различные режимы, в которых может находится приложение. Основными режимами являются режим редактирования и режим воспроизведения.
В классе присутствуют следующие статические поля, по сути являющиеся элементами класса-перечисления (enum):

\begin{itemize}
\item \texttt{EDIT} -- значение, символизирующее режим приложения, в котором возможно редактирование контента фреймов/элементов презентации и метаданных. В данном режиме возможно использование камеры для перемещения по полотну, изменение размеров и порядка следования фреймов, отображается специальный пользовательский интерфейс для редактирования, вспомогательная разделительная сетка;
\item \texttt{VIEW} -- значение, символизирующее режим просмотра презентации, в котором возможности пользователя по редактированию презентации сильно ограничены, а пользовательский интерфейс большей частью скрыт.
\end{itemize}


\subsubsection{Класс AppViewModel}
\label{sec:func:ui:appviewmodel}

Класс-синглтон, отвечающий за связывание данных c визуальными элементами пользовательского интерфейса. В нем содержится поведение и методы необходимые для взаимодействия с пользовательским интерфейсом. В конструктор класса по указателю передается текущий рабочий экземпляр типа \texttt{CanvasRenderer}, который в последствие связывается с моделью, что необходимо для контроля за рендерингом в соответсвии с состоянием приложения. Конструктор \texttt{AppViewModel} вызывает метод \texttt{bindToApp-ViewModel} для установления связи между абстракциями.

Класс \texttt{AppViewModel} реализует свое поведение в следующих методах и полях:

\begin{itemize}
\item{\texttt{currentSelectedFrame} -- экземпляр типа \texttt{KnockoutObser-vable}, связанный с \texttt{FrameViewModule}. Отвечает за отображение в окне просмотра текущего выбранного фрейма для осуществления дальнейших манипуляций с ним;}
\item{\texttt{currentSelectedFrameElement} -- экземпляр типа \texttt{Knockout-Observable}, связанный с текущим выбранным элементом фрейма. Необходим для отображения панелей редактирования элемента и определения состояния пользовательского интерфейса.}
\item{\texttt{selectedElementType} -- экземпляр типа \texttt{KnockoutObserva-ble} содержащий в себе информацию об выбранном пользователем для вставки типе элемента;}
\item{\texttt{availableElementTypes} -- массив типа \texttt{KnockoutObservab-leArray} служащий для обозревания доступных для пользователя типах элементов вставки в рабочее пространство программы;}
\item{\texttt{frames} -- обозреваемый массив типа \texttt{KnockoutObservable-Array}, хранящий в себе экземпляры типа \texttt{FrameViewModel}. Используется в качестве динамического хранилища кадров презентации, находящихся на полотне в данный момент и синхронизируется с содержимым соответствующего доменного объекта (\texttt{Core.Presentation});}
\item{\texttt{activeFrameElements} -- обозреваемый элемент типа \texttt{Knock-outComputed}, хранящий в себе коллекцию элементов типа \texttt{FrameEle-mentViewModel}. Является вычисляемым полем, показывающим дочерние элементы выбранного в данный момент кадра. Возвращает пустую коллекцию в случае, если никакой элемент не выбран.}
\item{\texttt{isAllElementsPanelVisible} -- обозреваемое поле типа \texttt{boo-lean}, показывающее необходимость отображения панели отображения элементов на пользовательском интерфейсе. Зависит от текущего выбранного кадра и размера коллекции его дочерних элементов.}
\item{\texttt{mode} --  переменная типа \texttt{KnockoutObservableArray}, отвечающая за режим, в котором находится пользователь во время работы приложения.}
\item{\texttt{reevalCurrentElements} -- вычисляемое поле, используещееся для того чтобы принудить некоторые из вычисляемых свойств обновить свое значение после некоторых действий пользователя, таких как добавление нового элемента на полотно. Не содержит данных и не используется на пользовательском интерфейсе в явном виде.}
\end{itemize}

Методы:

\begin{itemize}
\item \texttt{placeElement(): void} -- метод, получающие данные из класса \texttt{Core.FrameElement.byTypeName} об состоянии выбранного типа элементов. Создает сформированный экземпляр типа \texttt{elementType} и добавляет его на выбранный пользователем фрейм;
\item \texttt{startPresenting(): void} -- метод, обеспечивающий режим просмотра презентации для пользователя. При нажатии кнопки <<Start>> меняется режим на режим просмотра, устанавливает фрейм, на котором находился пользователь текущим;
\item \texttt{endPresentation(): void} -- метод, который обеспечивает выход пользователя из режима просмотра и возвращение в режим редактирования;
\item \texttt{isFrameControllerVisible(): boolean} -- метод, показывает необходимость отображения контроллера фреймов в нижней части приложения. Данный контроллер отображается только когда пользователь находится в режиме редактирования;
\item \texttt{placeFrame(): void} -- метод создает экземпляр класса типа \texttt{frame} для пользовательского интерфейса с помощью данных полученными из класса \texttt{Core.Presentation.getCurrent} и \texttt{ViewPortState}, которые передают данные об положении камеры и ее состоянии. В данном методе также формируется массив из элементов типа \texttt{frames} для отображения верной последовательности созданных фреймов в строке состояния презентации;
\item \texttt{goToFrame(ctx: any):(frameViewModel)} -- процедура, выбирающая экземпляр класса \texttt{FrameViewModel} из массива \texttt{frames}. Данная функция исполняет часть функционала еще одной процедуры, которая перемещает окно просмотра между кадрами. Возвращает экземпляр класса \texttt{frame}, имеющего информацию о текущем выбранном фрейме со стороны пользователя;
\item \texttt{getCurrent(): AppViewModel} -- метод-аксессор, существующий для получения текущего экземпляра класса-синглтона. Возвращает текущий экземпляр типа \texttt{AppViewModel}
\item \texttt{canStartPresenting(): boolean} -- метод, проверяющий возможность перехода пользователя в режим просмотра презентации. Проверяет количество созданных фреймов;
\item \texttt{public isInEditMode(): boolean} --  метод, определяющий факт нахождения системы в состоянии редактирования;
\item \texttt{public selectThisElement(element: FrameElementVi-ewModel): void} -- метод, производящий выбор указанного элемента полотна. Выбор необходимо произвести для того чтобы отобразить панель редактирования метаданных элемента.
\item \texttt{setCurrentAndGoToFrame(frameViewModel: FrameView-Model)} -- процедура, устанавливающая текущий выбранный кадр и начинающая процесс анимации перемещения кадра от одного к другому;
\item \texttt{triggerNextEvent(): void} -- метод, вызывающий следующее действие в очереди действий презентации. Среди действий выполняемых данной процедурой возможны переход на следующий фрейм, проигрывание видео, gif- анимации и т.д. При завершении последовательности фреймов метод заканчивает презентацию;
\item {\texttt{isMetadataPanelVisible(): boolean} -- метод, определяющий необходимость отрисовки панели интерфейса для обновления метаданных некоторого элемента.}
\item \texttt{rebuildViewModel(): void} -- метод, служащий для сброса презентации в первоначальные условия создания презентации. Обнуляет значение текущего фрейма, выбранного элемента для вставки, переходит в режим редактирования и сбрасывает массив фреймов;
\item \texttt{setCurrent(model: AppViewModel): AppViewModel} -- метод, служащий для обновления текущего экземпляра Singleton-типа \texttt{App--ViewModel}. Возвращает текущий экземпляр класса после обновления для облегчения цепочечного вызова функций.
\item \texttt{applyPresentationMetadata(): void} -- метод, обновляющий доменную модель исходя из данных на модели отображения.

\end{itemize}

\subsubsection{Класс FrameViewModel}
\label{sec:func:ui:frameviewmodel}

Данный класс работает с элементами типа \texttt{frame}. Отвечает за хранение информации необходимой для отображения пользовательского интерфейса и для манипуляции с фреймами на контроллере.

Содержит следующие поля и методы:
\begin{itemize}
\item \texttt{frameName} -- переменная типа \texttt{KnockoutObservable}, содержащая название фрейма;
\end{itemize}


\subsubsection{Класс LocaleManager}
\label{sec:func:ui:localemanager}

Статический класс основное назначение которого состоит в локализации пользовательского интерфейса приложения.

В классе присутствуют следующие поля и методы:

\begin{itemize}
\item \texttt{localeObject} -- объект-словарь, содержащий в себе локализованное строковое значение
\item \texttt{initializeLocale(localeObject)} -- метод, служащий для инициализации объекта-словаря \texttt{localeObject};
\item \texttt{translate(key: string)} -- процедура получающая значение для пользовательского интерфейса и локализирующая это значение. Возвращает аргумент типа \texttt{localeObject}.
\end{itemize}

\subsubsection{Класс CanvasInputManager}
\label{sec:func:ui:canvasinputmanager}

Класс, отвечающий за работу с псевдо-векторным полотном и положением камеры на нем. Реализует математическую логику взаимодействия пользователя и полотна. В механизме реализации задействована библиотека языка Javascript jQuery для удобства получения доступа к любому элемента DOM (Document Object Model) для дальнейшей обработки событий, который вызывает пользователь при своем взаимодействии с графическим интерфейсом программы. Стоит упомянуть, что данный класс в основном функционирует только, когда пользователь находится в режиме редактирования презентации.

В классе присутствуют следующие обработки событий, используемые в системе:

\begin{itemize}
\item \texttt{(document).on('mousewheel', (event: any)} -- событие вызывающееся в том случае, если пользователь взаимодействовал с интерфейсом при помощи мыши. В данном событии происходит обработка данных, переданных из класса \texttt{ViewPortState}. С помощью полученных координат относительно оси Х и У на системе координат процедура работает с приближением и отдалением при прокручивании колесика мыши;
\item \texttt{(document).on('mousedown', (event: any)} -- также как и в событии \texttt{(document).on('mousewheel', (event: any)}, которое описанно выше здесь производиться обработка данных камеры при ведении мыши вниз;
\item \texttt{(document).on('mousemove', (event: any)} -- событие реализующее математическую логику при любом движении мыши. Использует данные об скроллинге колесика мыши;
\item \texttt{(document).on('mouseup', (event: any)} -- обработка данных камеры при ведении мыши вверх.
\end{itemize}

Поля:

\begin{itemize}
\item \texttt{targetCanvas} -- приватный экземпляр типа \texttt{HTMLCanvasEle-ment}, который является основным полотном отображения приложения. В данном контексте используется для регистрации событий мыши;
\item \texttt{appViewModel} -- переменная типа \texttt{AppViewModel} служащая для получения информации о том в каком режиме находится пользователь: в режиме просмотра или редактирования;
\item \texttt{viewportState} -- экземпляр типа \texttt{ViewportState} для хранения координат окна просмотра на основном полотне;
\item \texttt{lastMouseX} -- переменная для хранения координат мыши по оси X;
\item \texttt{lastMouseY} -- переменная для хранения координат мыши по оси Y;
\item \texttt{moving} -- булева переменная служащая для определения движения мыши. Принимает значения true при любом взаимодействии пользователя с мышью, false при противоположном действии.
\end{itemize}

Методы:

\begin{itemize}
\item \texttt{bind(canvas: HTMLCanvasElement, viewportState: Vi-ewportState): void} -- метод принимающий экземпляры типа \texttt{HTML-CanvasElement} и \texttt{ViewPortState}. Связывает основное полотно отображения приложения с текущим полонием камеры;
\item \texttt{bindToAppViewModel(appModel: UI.AppView-Model)} -- метод  принимающий экземпляр из \texttt{UI.AppViewModel}. Привязывает текущий канвас к пользовательскому интерфейсу;
\end{itemize}

\subsection{Модуль Rendering}
\label{sec:func:rendering}

Модуль отвечает за процесс получения изображения по модели. В данном проекте этой цели помогает достичь элемент HTML5 canvas. HTML5 canvas – наиболее широко распространенный стандарт для 2D режима непосредственной графики в интернете. Многие разработчики использую его в широком круге мультимедиа проектов, визуализаций и игр.
Он используется для рисования графики средствами языков программирования (в разрабатываемом приложении это достигается с помощью языка программирования TypeScript). Canvas может, к примеру, использоваться для рисования графов, создания коллажей или простой анимации. Диаграмма последовательности, описывающая механизм отрисовки кадра изображена на четреже ГУИР.400201.011 PP.2.

\subsubsection{CanvasRendering}
\label{sec:func:ui:canvasrendering}

Класс, отвечающий за отображение канваса на полотне приложения.

Содержим в себе следующие поля:

\begin{itemize}
\item \texttt{ctx} -- приватный экземпляр типа \texttt{CanvasRenderingContext-2D}, отвечающий за текущий объект рендеринга ;
\item \texttt{canvasElement} -- аргумент типа \texttt{HTMLCanvasElement};
\item \texttt{lerpFactor} -- аргумент типа\texttt{number}, для вычисления линейной интерполяции;
\item \texttt{lerpTargetFrame} -- аргумент, служащий для хранения координат следующего фрейма для анимации перехода между кадрами с помощью линейной интерполяции;
\item \texttt{viewportState} -- аргумент, хранящий текущее состояние камеры;
\end{itemize}

Методы:

\begin{itemize}
\item \texttt{processFrame(): void} -- метод, осуществляющий анимацию перехода с одного кадра на другой с помощью функции \texttt{lerpViewport-StateTowards} линейной интереполяции, описанной в модуле \texttt{Core.Fra-me};
\item \texttt{resizeCanvas(): void} -- метод, устанавливающий размер канваса соизмерный текущему размеру окна;
\item \texttt{renderBackground(): void} -- метод, получающий url картинки, которую устанавливает в качестве бэкграунда на основном полотне изображения ;
\item \texttt{render()} -- аргумент, служащий для хранения координат следующего фрейма для анимации перехода между кадрами с помощью линейной интерполяции;
\item \texttt{renderGrid()} -- аргумент, служащий для хранения координат следующего фрейма для анимации перехода между кадрами с помощью линейной интерполяции;
\item \texttt{drawGrid(): void} -- метод, отрисовывающий масштабную сетку на основное пространство окна просмотра приложения;
\item \texttt{setLerpTowardsFrame(): void} -- аргумент, хранящий текущее состояние камеры;
\item \texttt{clearCanvas(): void} -- метод очищающий канвас.
\end{itemize}


\subsubsection{Класс HtmlRenderer}
\label{sec:func:ui:htmlrenderer}

Статический класс конвертер \texttt{HtmlRenderer} (листинг представлен в приложении Б) предназначен для конвертации динамического содержимого, созданного пользователем в процессе редактирования презентации в тип HTMLImageElement. Необходимость создания такого класса конвертера обсусловлена техническими особенностями типа \texttt{CanvasRenderingContext2D} -- а именно его невозможностью отображать векторное содержимое такое как текст, определенные в разметке примитивы и прочие элементы. Canvas, будучи элементом, отображающим аппаратно-ускоренную графику, обязует пользователя конвертировать все графические элементы в растровые форматы прежде чем произвести отображение.

В SVG-документы можно включать внешние элементы, имеющие иное пространство имен. В частности, есть возможность вставки XHTML-кода, которая оказывается весьма кстати при форматировании текстов, создании элементов форм, таблиц, внедрения видео и т.п внутри SVG-документа. Для вставки в SVG HTML-кода применяется контейнерный тег \texttt{<foreign-Object>}. После того как документ SVG был сформирован, он помещается в blob-объект с MIME-типом \texttt{image/svg+xml}. В дальнейшем указатель на данный blob можно установить в качестве значения атрибута src для тега \texttt{image}.

Тем не менее, процесс конвертации HTML содержимого требует преобразования типичной HTML разметки в схожую с явно указанным xml-namespace для каждого из тегов. Это обусловлено тем, что в рамках элемента \texttt{ForeignElement}, используемого для отображения динамического содержимого, пространство имен стандарта html не подразумевается неявно, как это происходит с элементами в HTML документе. Для преобразования HTML-совместимого документа в чистый XML используется функция, описанная в следующем листинге:

\begin{lstlisting}[language=TypeScript, label=lst:dev:htmltoxml]
htmlToXml(html: void): string {
    var doc = document.implementation.createHTMLDocument('');
    doc.write(html);

    // You must manually set the xmlns if you intend to immediately serialize
    // the HTML document to a string as opposed to appending it to a
    // <foreignObject> in the DOM
    doc.documentElement.setAttribute('xmlns', doc.documentElement.namespaceURI);

    // Get well-formed markup
    html = (new XMLSerializer).serializeToString(doc.body);
    return html;
}
\end{lstlisting}

Для преобразования html-содержимого в SVG объект выполняются следующие действия:

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item{Определить размеры динамического содержимого xs и ys в пикселях.}
  \item{Преобразовать разметку динамического содержимого, обернув каждый из элементов-контейнеров в xml-namespace, описывающий стандарт HTML. Для этого используется функция, описанная в листинге выше.}
  \item{Обернуть получнный на прошлом шаге так называемый well-formed XML в элемент типа \texttt{foreignObject}.}
  \item{Обернуть полученный foreignObject в элемент типа \texttt{svg} и установить ему атрибуты ширины и высоты.}
  \item{Сохранить полученный svg-объект в Blob-контейнер.}
  \item{Зарегистрировать Blob с целью получить его URI.}
  \item{Сформировать новый HTMLImageElement, установив его атрибут \texttt{src} равным URI Blob-объекта, полученного на прошлом шаге.}
\end{enumerate}

В результате, в Blob-объекте будет бинарное содержимое следующего вида:

\begin{lstlisting}[language=TypeScript, label=lst:dev:donesvg]
<svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="100" height="100">
  <foreignObject width="100%" height="100%">
    <!-- Well formed HTML markup -->
  </foreignObject>
</svg>
\end{lstlisting}

Класс \texttt{HtmlRenderer} реализует указанное выше поведение и валидацию HTML-содержимого документа в единственном статическом методе -- \texttt{toSvgObject(): HTMLImageElement}. Данный метод используется внутри элемента \texttt{HtmlFrameElement} после обновления его HTML-содержимого и не кешируется на жесткий диск потому как повторное конструирование элемента при его загрузке производится значительно быстрее, нежели обращение к файловой подсистеме.

\subsubsection{Класс ViewPortState}
\label{sec:func:ui:viewportstate}

Структура, описывающая состояние камеры. В системе существует один основной ViewportState, который является свойством CanvasRenderer, отвечающий за рендеринг канваса. Аргумент ViewportState передается по ссылке и является мутируемым в любой точке приложения, куда он передается в качестве аргумента.

В данном приложении реализован интерфейс \texttt{Irenderable}, описывает метод \texttt{render}, получающий текущий объект рендеринга и текущее положение камеры. Данный интерфейс может применятся для любого дочернего элемента приложения -- он будет изменять и получать данные об координатах любого элемента презентации.



\subsection{Меню фреймвока <<Electron>>}

Формально данный модуль не является частью \texttt{Presently.UI}, поскольку не выполняется в том же потоке, что и выше указанный. Тем не менее он кастомизирует пользовательский интерфейс.

Данный тип определяет следующие статические методы:

\begin{itemize}
\item \texttt{new Menu()} -- создает экземпляр класса типа \texttt{menu} для последующей работы с ним;
\item \texttt{Menu.setApplicationMenu(menu)} -- статический метод, работающий с аргументом \texttt{menu} -- экземпляр одноименного класса -- устанавливает меню приложения в правом верхнем углу каждого окна на операционных системах macOS, Windows, Linux. Передача в данную функцию аргумента null удалит панель меню на операционных системах Windows, Linux, но оставит нетронутым на операционной системе macOS. Данный программный интерфейс приложения будет вызван только после потверждения готовности всего app-модуля;
\item \texttt{Menu.getApplicationMenu()} -- статический метод-акссесор, возвращающий текущий экземпляр \texttt{Menu} либо аргумент null. Возвращенный экземпляр не поддерживает динамическое добавление, либо удаление пунктов меню, но свойства объектов, что уже были отображены, могут быть динамически модифицированы;
\item \texttt{Menu.buildFromTemplate(template)} -- статическитй метод, возвращающий экземпляр класса типа \texttt{Menu}. Как правило, \texttt{template} является массивом параметров для формирования элементов меню. Существует возможность добавления новых полей к шаблону, которые станут элементами сформированной панели меню;
\end{itemize}

Далее следует описание методов, связанных с экземпляром типа \texttt{menu}.

\begin{itemize}
\item \texttt{menu.closePopup([browserWindow])} -- метод экземпляра, закрывающий контектное меню в \texttt{browserWindow};
\item \texttt{menu.append(menuItem)} -- метод, добавляющий новый пункт к панели меню;
\item \texttt{menu.insert(pos, menuItem)} -- метод, который отвечает за вставку нового элемента меню в нужную позицию панели меню, переданную в данную функцию вместе с названием пункта меню.
\item \texttt{menu.items} -- массив, содержащий в себе элементы типа \texttt{Menu-Item}. При желании у каждого элемента данного массива может присутствовать подчиняющиеся ему следующие пункты меню.
\item \texttt{menu.popup([browserWindow, options])} -- создает окно, привязанное к переданному \texttt{browserWindow} и возвращает объект типа \texttt{menu}.
\end{itemize}

Метод \texttt{menu.popup}, описанный выше, имеет сложный набор аргументов. Ниже следуют описания объектов, которые можно использовать в качестве аргументов:

\begin{itemize}
\item \texttt{browserWindow} -- выбирает окно браузера в котором нужно отобразить дочернее окно;
\item \texttt{options: object} -- описатель настроек создания объекта контекстного меню. Имеет следующие необязательные параметры:
\item \texttt{options.x: Number} -- выбирает текущие положение курсора мыши как значение по умолчанию;
\item \texttt{options.y: Number} -- является запасным, если занято значение х. Также как и метод описанный выше выбирает текущие положение курсора мыши как значение по умолчанию;
\item \texttt{async: boolean} -- асинхронный метод, принимающий булевы значения true либо false. При установке значения true блокирует поток выполнения, пока пользователь находится в панели меню. Принимает значение false, когда пункт панели меню выбран, либо она закрыто - возвращает поток выполнения. Значение false установлено по-умолчанию.
\end{itemize}
